係香港，越老實嘅人越蝕底

小弟讀大學以來，申請過好多次學生資助，都唔批，（小弟有自住居屋，四人家庭我最細，老豆失業，老母月入10k），成日話交唔齊定唔知點解唔批，可能係我唔識點報細啦

加上我父母太老實，成日話自己有手有腳做咩申請資助，最嬲係佢地話幫我比曬，但佢地廿幾年嚟，番工咁辛苦，成日手痛腳痛，我點會忍心用佢地錢。 所以全部都係我自己借錢交學費。

但睇見大學嘅仆街同學，全部都報細數，又識用旁門左道去暪資產，年年都full grant fat fat，但佢地又一身潮牌日日reu食好西去韓國旅行。今年仲話有2000蚊送添~我真係多謝你呀香港政府

越老實嘅人就拼老命為萬零蚊返工返到死死下，綜緩撚就乜都free fat fat

各位師兄，問下自己，你嘅辛苦有無得到咩回報？稅照交，工照翻，綜緩撚就照食玩日本旅行 有錢人繼續炒樓起樓fat fat，地盤佬就繼續做狗，有咩意外咪皇恩浩蕩比10萬你家屬

你覺得你唔用政府錢好有骨氣好有尊嚴？蠢咋傻仔

資助撚 重要串柒㭍 正仆街

中學個時有個同學成日又成日用貴野買潮牌以為佢好有米
點知望住佢dse張單係全免 我個張就要交2000幾
個下覺得原來世界一啲都唔公平

我真係好唔gur
係香港，一係就做有錢人，一係就做新移民，千奇唔好做咩老實人
無人會可憐你

agger
我都覺

博老命先啱，嬲得濟打錯

係, 肯定係

因為香港好多係住居屋嘅家庭
撳低呢班人令佢地投降就可以有最多嘅錢去做其他野
呢班人先係被政府恰得最勁嗰班
同時呢班人都係佔社會階層昌闊嘅一班人，但又以為自己有樓就冇乜所謂，比起香港其他人好好多

其實我好想大大聲咁同我父母講
我真係好憎佢地咁樣

我識人做會計, 佢老闆係玩細價股既
畀內幕交易佢, 佢同佢男友重倉, 之後財務自由 , 依家唔駛撈了

yes
我地家庭收入仲少過公屋撚呀
有居屋有點？

無得好怨啦 , 依啲性格嚟 , 無得改 , 個天要你做好人 , 你就唔做到壞人

少年，你以為自己活在97前的香港而已

越有錢越唔老實

好人 重難聽過粗口
有時我見d婆婆9x歲仲執紙皮話自己唔拎生果金好威好有骨氣
我真係一啲都唔佩服佢地
我覺得佢地好可憐
佢地幫政府慳嘅錢咪又比新移民，d官員狗

老實人

學資處仆街唔係第一日嘅事啦
我住公屋拎個loan 都左查右查
到我細佬申請grant 時仲要查埋我做咩工
最後仲要批得少少
但識人住私樓有full grant

窮人唔識點玩
所以咪富人愈富

唔走偏門，唔做虧心事
住定一世做霉窮撚

最撚港豬係呢班
乜撚都唔做剩係返工咪呢班

有初心 有 原則係好事

好想自己父母陰濕d，自私d

我老豆係個d狂借錢比親戚唔洗人還個d
到親戚住大屋，我地就屈係幾百呎居屋
very good

成日話好滿足自己生活添

幾廿歲人 就唔好幻想呢個世界係公平啦

無幻想
係呼籲大家做人唔好咁老實

你諗吓，正苦都呃哂香港人啲稅做啲賣港求榮嘅嘢，你仲同佢慳

咁你想做蠢人定學做一個聰明人 學點樣可以玩贏人？

大把地盤佬邊開工邊咬老綜

其實當個社會一開始有班人諗住係以公平為優先取向，但有另一班人表示唔係，咁個社會就註定係會分裂，要知道社會係由人組成，你猛諗住公平係冇用，因為你公平而其他人不願公平，個公平本身另一邊係佢地，咁你執意要公平係冇意義
就算他日有反彈，個社會都要承受惡果，到時咪一樣有惡果

一個地方既經濟取決於社會文化！

香港🇭🇰，算吧啦

怕麻煩應該最蝕底

好多資助撚負評

巴打我發覺我同你諗法好似

唔gur就諗方法撈偏，大把賺錢唔犯法又唔傷天害理嘅野可以做

If u can't beat them, beat them

我老母

做人唔仆街點穩錢？
你要比奸人更奸先做到老實人

絲打我屋企同你一模一樣
老竇廿年前借咗廿萬俾姑姐 十幾萬俾叔仔 仲要啲濕星數計唔清
無還過無提過
佢地仲又買車又買名牌袋仲去旅行
自己屋企連去個台灣旅行四日三夜都要就住就住
老竇仲話咩一家人無計
明明人地都根本無當你係一家人

而家有做類似網購嘅野
原來呃水魚真係好好搵

加油

i know that feel
人地根本明搵佢笨！

老豆:大家一家人，咁計較做乜
聽到火滾啦
最為你好咪係屌緊你嗰個
不過可憐心疼佢地受罪嘅咪又自己
可憐人有可憐處 不了 👋🏻

咁你一定係好錫你父母先會咁諗

教我申請綜緩full grant
#lingcheng

個post無負評
大家係咪都過住人善被人J嘅生活

即係點解唔批先 搞清楚好wo 低聲下氣求資助係好撚麻煩 我未見過真窮會唔批 定係你自己身有屎狡鳩猾呀

你巴定絲

我願意比錢去join course

而家先發展，唔算遲，不過要醒了

我都覺

利申: 老實人 呃人完全過唔到自己嗰關

係咪人地日日做pt你唔知咋

狡9猾會批唔到？你搞笑啊
咪講左家庭收入係10k 呀哥收入11k
then？有咩可以身有屎？
日日慳撚過綜緩戶
我從來無去過台灣以來地方旅行

咁你點解拎唔到先 佢reject 你都份野嫁wo 佢唔批你有冇打去問嫁

支持

其實你都已經唔差 都拎到最重要既公屋啦

ptbf咩 點買得起
我好肯定佢無
佢放學就去d補習社瘋狂上堂
yylam fans

應該係你有居屋所以唔批好正常
如果你住公屋就會好D

會有因果報應的

因果報應呃小朋友就得

所以你上連登要扮女人？

早幾年已經知，而家放低曬人性同良知去搵錢，希望40前財務自由

我做pt交學費 佢就買名牌溝女

覺得自己成家人好on9
成9日話要靠自己
唔要爺爺d錢買樓結果比大伯拎咗
然後家陣寄望我買到樓
無撚野呀化？!
你教到我咁老實邊夠人玩呀仆街
宜家想急起直追學做奸人都輸咗9萬條街啦
仲話人工低唔好計較
你想點姐大佬呀你贏哂啦

佢話我老豆有幾筆收入 要寫證明 同證據收入來源 我老豆係水電工 一年得1,2個job到（佢有長期病番唔到長時間工）
一年收入唔知有無五千
但佢要我一個月内比所有幾年內佢買材料 乜乜77嘅單佢
大佬我點比

有公屋真好

開頭一句小弟
btw性別對呢個topic重要嗎？

清唔好再咁傻
記得做人要奸d

2000蚊 fat fat
自資9都有3皮
正

忠忠直直 終需乞食
細個都唔信
出咗黎做嘢之後 先明白箇中真締

細嗰比老豆講做人要老實 結果跟住佢條路 結果
樓主真係講到好岩
香港地 越有骨氣越老實 越蝕底

有冇清教做奸人？

雖然唔係交得多
但交稅最唔倨就係舊錢拎左去比政府亂fing

你睇下做警察23k
消防得19k
正正經經打份狗工先得15k

d人推d清官忠直故仔嚟氹人
好醒

有次同事同我一齊做錯一單野
(單野大單到上咗報紙)
然後公司高層見我地果陣
我坦白話自己唔小心所以做錯
但我同事講大話話咩都唔記得 (但我私底下問過佢,佢話自己去左食飯,OVERLOOK咗個EMAIL)
最後我俾公司罰,佢無

無良知無問題

正仆街嚟

返工都係，你愈老實，愈「抵得諗」，就越蝕底。

grant loan 個計法好on9
家庭收入查到嚴一嚴 戶口出入幾百都問
資產就唔撚點理 尤其喺大陸有屋嗰班友照拎full grant

我就係嗰種老實人，不過做野之後發現唔得，而家返工3分真7分假，每日戴住面具

就黎有啲唔記得自己係點

我有幾個公屋同學而家去曬英澳留學
唉 以前就笑佢地公屋仔
而家個個abc

為公司去死個班殘障就討論都廢事啦

3分都唔好益比d仆街

住私樓拎full grant點做到

嗰3分只係啲無聊野為左掩人耳目

唔通 報自己老豆死左

佢無推D錯俾我
不過經過呢次我先知由細到大,老豆老母老師教O既係唔O岩

其實住私樓真係唔係代表有錢。
以我屋企為例，以前老豆係大陸做生意，有幾層樓，但最後生意失敗，老豆生cancer走埋。咁多年靠老媽子一個人打份part time撐落去，一邊借錢一邊供我讀書，屋企而家賣剩果層樓都未供完。屋企完全入不敷支，如果政府grant第一層自住物業都計落資產唔計grant真係好難撐到我大學畢業。

出到黎打份牛工 腳踏實地搵錢就9成都發唔到達
反而 炒炒賣賣搵到勁多錢

lm

自住層樓唔計，你交齊文件又夠窮嘅話唔會唔批㗎喎

我老實到連戴面具呢個動作都做唔到 點算好

我老豆都係咁，細個窮到仆街仲要鬧我貪心好地地做咩申請GRANT LOAN讀大學

結果要我自己借NON MEAN，依家仲揹緊學債。好啦應得既福利冇享受過，但畢業後就要我年年交幾皮野稅養新移民，屌你老母。

你太蠢
小罪 同大罪好多分別
你囉左資助唔會 囉左其他個限額

無佢地就無我 我自己將來條路點行 有幾苦 我無所謂 只係想係佢地百年歸老之前盡我所能比番最好既野佢地

申請資助津貼真係唔好怕手續麻煩（特別政府野）要續個擊破，政府就係想你哋怕麻煩唔申請，明唔明呀各位！

利申：有過億資產但咬緊老綜

我未grad 不過人生都大致盡頭

清可否教路

我唔怕麻煩wo
但兩老怕丫嘛
一解釋比佢地知佢地又話算
最鐘意出大技話幫我交
唔撚想用你地錢呀

申請唔到搞到我無錢 屌

sad but true

首先你要喺大陸有個戶口，因為香港政府好柒廢check 唔倒，放幾多都唔怕，我身邊有班大陸新移民都係咁做。

怯、你就輸一世！

正常係唔會查到幾年之前架wo 通常真係搞唔掂打過去同條友講佢點會有計 如果真係咁既身世一蚊都拎唔到仲難過私樓拎full grant 係咪你條友唔識又唔問 唔理又鳩搞最後柒左呀 聽日打過去 仲開post

講真越聰明既人就越識玩個制度
大把人將層樓既名俾左個仔 再將啲資產轉走然後攞綜緩
有啲個仔重要係做醫生
你再不擇下手段應該會好有錢
之前聽燈神既節目聽到有個有錢佬 香港既 為左游水唔俾錢係天台個水箱游水...

呃grant 死全家

之前睇與神同行漫畫版，閻羅王對主角講左一句野，好深刻：

“好似你地呢種咁善良既人，係人間生存應該好辛苦”

係，真係好辛苦

政府錢 你唔攞 大把大陸人同你攞

認真
如果老實有人讚或記得
Ok fine 當買人品

可惜大多數人都會笑你笨實

交稅都係
識玩既可以報少好多稅

你上學資處個網計下自己係咪真係唔合資格先
個野都幾準

原來呃=聰明 你係得架啦

你拿資助的幾萬蚊，好少兒科
公屋先係真正的資產
講緊係每月差1萬蚊租金
長遠差500萬以上

慘得過我呢啲中產？
外國讀書full pay 老豆老母年年交嘅稅夠比首期

交左嘅税就係畀班社會垃圾撚人用

我都full grant
因寫左供養老人家
利申： 真心窮 公屋撚

呢個因為中國和香港系統係獨立。理論上可以聯網，但會受好多政治阻力。一地兩檢都有咁多爭議。所以，反一地兩檢的，可能你們係俾班貪污的議員利用緊。佢地最想反政府資料庫聯網，係上面有好多不可告人的秘密和資產。

呢句真

最唔gur係用納稅人辛苦錢去養班懶人

fd住私樓，佢屋企人自己開公司(同佢唔熟唔知咩行業)學生資助有全津

岩呀 大家一場同學都可以從唔同方面拎著數就明

關香唔香港咩事

全世界有咩地方唔係咁

係唔公平架啦
但你屋企月入10k都拎唔到full grant loan
一係你真係連交都交唔齊 咁係你問題
一係你屋企其實真無資格拎full grant

家庭月入10k 點會冇，會唔會你on9 交漏野或者你資產太多？

咁即係你家人怕煩，而唔係衰老實。
唔好懶左自己屋企人老實啦。
你家人不是衰老實，係衰怕麻煩。
怕煩就怕煩。
怕煩容易做窮人，正常。

講咁耐
點先可以批多啲呢？

Btw有米仔呃資助死全家

你家人係怕麻煩，所以蝕底。
唔係因為努實，所以蝕底。
唔好散播白色恐怖和負能量
請你誠實面對自己和家人

怕麻煩會蝕底，好正常咋。

10k應該full grant
應該佢交漏左野
學資處追佢補交
佢掛住讀書，做parttime或打機或者去玩，冇理到，所以咪冇資助

最撚憎啲仆街明明有能力 都要呃資助
好心留返比有需要嘅人啦屌你老母
呢啲人真係死咗冚家落地獄就啱㗎啦

係香港忠忠直直終需乞食。
直接寫信email去舉報啦。

比錯負評
好同意你咁講
樓主今年拎唔到都係因為唔識玩呢個遊戲
今年開始keep齊d record出年比齊資料就搞掂
你個爸個筆如果得幾千照計你同佢clarify返都可能有得救

同埋你話人呃呃埋埋係你估定人地親口講先 人地拎full grant要拎 full loan
拎借返黎去玩係人地既事啦 佢遲早要還

利申真窮拎2年full grant 年年交文件交到我仆街

我同意香港係唔公平
但你個case好似唔多關事

真心問
當年我申請個時係真係捉得幾嚴下
有錢少少都好拎到grant loan
乜而家真係咁易呃到咩 ？

同你一撚樣 父母唔知係聖人上身 定自視過高
做咁多年野 買左居屋 重儲左大學學費比我讀大學
但係無交過稅
佢地日講夜講 自己好偉大 養大我之餘重有學費
咁我問過佢地 做咩唔申請full grant ？
佢地就怕人地查到資產
成年事好無聊 最後打個和 但可以比父母自high
我成日林 如果佢地無咁on9 我而家可能住公屋 full grant 重有舊錢比我買樓

根本唔係老實出事，係樓主父母怕麻煩所以窮和蝕底。唔好宣傳負能量和白色恐怖，唔該。

Grant loan 有晒計法和算式

歌都有得唱
腳踏實地 邊有實利

做左幾年野買到居屋，人工應該唔低，點樣申請公屋 ？
佢驚比人查資產，咁係幾多先
如果佢地有筆錢比你買樓，又請問點拎到full grant同住到公屋
最憎你呢種人，屋企又唔係窮又要懶係好慘，話咩寧願住公屋拎full grant
講到好似做窮撚好開心咁

香港的資產，電子記名的，一定會查到。香港物業，一定查到出黎。
外地和大陸，或者現金和實體黃金，就當然無法查到。

自住物業唔計 你咁講即係有多層樓供完啦?有層樓收租都仲想full grant?

你唔申請啲錢咪又係益曬啲新移民, 正死蠢

乞衣兜入面攞飯食

10個綜緩9個富
屌你老母

人在做 天在看

真野唔好攞黎講

支持大家做個老實嘅人

最撚慘其實係夾心階層

比上不足比下有餘

又無錢上車供私樓要租屋

又無得拎津貼 過咗入息

香港就好似一個遊戲
唔跟規矩就難玩到仆街

講真啦
2000$話唔多話唔少
你派比低入息學生咪又係 洗撚左去
仲未計一大班係有車有樓又呃loan
又多2000洗

炒樓果班 唔使做就有錢收
做老細既 叫工人番工就有錢收
炒股果班 睇住個電視就有錢收
收租既 追下人就有錢收

想起當年中學時某同學去完外國旅行，但我知道佢係攞綜援 我認真問佢話攞綜援都咁有錢可以去旅行嘅咩 佢本身同我講緊聽完都另轉面唔理我
利申：當年中學好天真，真係純問唔係想暗串佢

預算案周三出爐 貧困學生將獲派$2000

樓主，佢地又多$2000了

成個連登都係老實人

想鍵國
想樓價跌
想工時合理
想有條女照顧佢

但fuck you la 得到咩

只可以上黎打字

如果全屋得你媽做野月入10k, 無好多資產，你都申請唔到的話，點睇都係你交漏資料

私樓同有自置物業根本就唔應係批 on9政府去死啦

大佬呀，依家都回歸祖國懷抱成廿年，仲咁老實

你睇下香港同大陸社會最上層班人，邊個係以老實發圍？

依家有2000拎的都係慘
有得拎無得拎2邊都受害者
應該一齊屌7政府
而唔係狗咬狗骨
2000半個月無哂啦
唔明有咩出奇

正解

做現金出糧未唔怕囉

唔明白點解樓主你爸爸媽媽覺得自己有手有腳就唔好靠正苦資助？你地呢啲唔係老實，係蠢。
我係公屋撚又係資助撚仲要full grant個隻，我光明正大申請學費資助無虛報無漏報，呢啲先係老實。
正苦搞呢個學費資助係為咗香港窮撚學生，你係合乎資格嘅點解唔報？
老實係美德
令你蝕底唔係老實，係你蠢
下年好快啲如實申請學費資助，當你合資格又唔去申請，個班虛報仆街咪有quota囉

細個 仲係小學雞 眼見啲同學拎車船津貼 書簿津貼

我就乜都無得拎

但每次問阿爸阿媽拎雜費
都見到佢地好似好心痛個樣
阿媽望住啲錢 對眼紅晒
阿爸又擰頭又嘆氣

嗰下就諗 點解我屋企無得拎？

記得嗰年 學校轉全日制
仲係小學雞嘅我要留喺學校食飯

望住班同學食油雞飯 著靚衫 新校服 年年新眼鏡

我就日日帶飯 兩條菜加紅蘿蔔 兩舊瘦肉加白飯
身上嘅校服著到黃晒

放完假返嚟又聽到佢地去邊去邊旅行
又去日本又去台灣

我就喺屋企邊度都無得去 最多去西貢捉蟹

嗰陣就係度諗 點解申請津貼嘅人可以過得咁舒服

津貼唔係俾有需要嘅人申請嘅咩？

點解我屋企過得咁辛苦 反而乜都無

但我細 唔敢問阿爸
因為始終覺得阿爸唔申請一定有佢嘅原因

隔咗咁耐

阿爸捱到頂都禿埋

阿媽捱到頭髮白咗一半

我終於知道點解 因為我屋企過咗入息

有日我同阿爸嘈交

我好大聲咁問阿爸：點解唔好似XXX咁 佢屋企做數咪拎到津貼囉！你咁老實捱到五勞七傷 值得咩！

然後阿爸沈默咗一陣 之後同我講：值得，做人要有骨氣！有手有腳，憑咩要政府養！

呢個社會 真係好唔公平

屌 打到眼濕濕

遊戲已經唔同玩法喇，儍仔～

想隱瞞資產，好簡單

一係參考我個方法，一係去問吓班腥香港

講開學資處真係on9
百零蚊嘢去左邊突登send封信黎問我
仲要係上年唔知幾多月轉左出去既數，哇我真係屌一聲
之後俾個電話佢先識打過黎直接問我

成日明明答撚過既嘢又重覆send返過黎，已經突登分開夾晒d文件，拎張紙仔寫到明係乜係乜文件，都係咁。

大佬，有時d文件無備份，俾左你就無㗎喇 唔好咁hea得唔得呀...

有錢好多都係仆街

我早幾年老母搵1萬多啲都批
仲要full grant

唔仆街點有錢

係香港從來都係中產含家產 新移民識發窮惡 有錢佬識提供下就業機會俾班低賤既人去做狗 令個社會齒輪繼續推動 比基層好少少既乜柒保障都無 稅又要交 醫療讀書又福利 連新移民都有得免費去海洋公園玩 你捱緊面包供樓 香港就係咁撚on9社會 好人有好報 係香港確實唔適用 唔夠西係生存唔到

小事，到你出來做野要交幾萬蚊稅仲唔gur

拎足4年

第2年開始交文件一take 過
一係樓主有資產過左某個數？

我就肯定我老母個1萬銀月月清

多謝各位巴c意見
我應該開始草下d單
yr2唔得嘅我再戰yr3

其實新移民有冇得拎綜援

未滿七年都有

你屋企人加你呀哥已經爆左4年家庭入息了

自己研究下個規則啦

賺過千萬

你係撚老實
明明自己笨柒交唔齊資料

再講廿皮學費借non means 好撚沉重咩？
一句老實人蝕底就推走晒所有責任

將所有野瀨落環境因素先係窮撚諗法

樓主 Dark side

你應該要有晒單係度架啦
個財政年度係由上年4月到今年3月計
之後執就好麻煩

睇到想喊嘅

我都係家庭唔係有錢，唔小心漏報小小嘢就唔批 都冇辦法

唔通同一間中學
我中學又係有個同學出入私家車載出載入 用親都係貴嘢名牌 但全津

依家拎緊full grant

其實大家講咁多有冇諗過去舉報

樓主加油 無論點都好 我都覺得做人老實啲好
眼見好多人成日話自己大陸好多資產但又要過嚟香港住公屋 拎齊政府啲津貼讀書
有時又話自己無錢如果政府唔資助就係佢哋仆街
係睇唔過睇 不過香港政府就係咁無能咁大愛

所以政府話唔派錢真係on9到震，用佢地訂立出黎既標准去比錢佢地認為[有需要]既人，一d都唔公平

個個都呃呃氹氹，讀緊書個時都預唔少呢d呃資助既人

我都係同你差唔多 屋企住居屋 但收入好低 上網見到啲資助好似咩第一代大學生獎學金想申請我屋企人都話唔申 但我都好深信屋企係窮

愛情如是

究竟點做到

仆街學資署好撚黑人憎

咁誇張

但睇見大學嘅仆街同學，全部都報細數，又識用旁門左道去暪資產
求指教
死窮撚一名，但眼見拎資助既人成日換手機，我醒覺了

唔係香港先係咁仆街有好過。
最重要係搵個你開心既方式過人生，d資助著數唔怕呃，最緊要係全部人一齊呃一齊happy。

真既，有d似囚徒理論咁，人人唔呃只會肥左政府肥左d大商家，人地呃你唔呃就你就生活好似養埋人地咁，全部人一齊呃，政府就仆街，呢個係最理想結果。

不嬲都話政府千祈唔好諗下自己點努力工作貢獻社會，要諗下點樣拖跨社會，就係做社會飳米大蟲，同時為自己準備後路。

中學時都見過有條MK住豪宅
啲衫褲鞋又千千聲都有full grant
個時考DSE 見佢唔使交錢個個都呆左

因為你住居屋掛

反正果d錢都係市民既錢 點解唔拎左佢 要速益政府同新移民

住居屋算係咁嫁啦 做人不要太貪心

根本應該大學免學費

認同，同你情況好似，但我覺得只少自己對得住良心，自己問心無愧。

識人full grant+loan,學費仲要年年申請defer
屋企單親，老母唔做野靠老豆俾贍養費，年年輕鬆過full grant

實質佢揸telsa返放學，所有錢拎哂去炒股，全部落老豆名
成日聽佢講all in 700,如果係真唔怪得買得起車仲日日控揸
我啲窮撚仲要日日迫MTR

有時睇撚住我同我老豆夾埋要比十幾二十萬稅去養班大陸仔/昆資助既人真係唔撚抵

政府錢係邊黎? 主要咪地產佬，地產佬D錢咪又係港奴身上黎
你拎呢D錢黎讀書生活，天公地道呀，唔好有咩自卑

仲有，第時記著唔好學你老豆老母咁，為左自己感覺良好，為左個少少唔值錢ge尊嚴，搞到成家人都咁辛苦呀

你老豆是咪窮，又要扮清高，自我感覺良好

如果擺係到益支那人

我情願俾香港人呃撚盡佢好過

咩道理

係香港，你老母係女人

所以話中產真係最慘

好同意第一句
雖然我無你情況咁差 但都唔係有錢
啲人每次都問我老豆老母借錢 有咩事都係佢哋俾晒 就算唔係俾全數都係最大份
我有問過佢哋 佢哋只係笑笑口咁話無所謂唔緊要

搞清楚個因同果，人地係為咗符合個資產審查而瘋狂洗錢。
政府個資助唔係益窮人， 係益懶人或大洗既人。
你同父母解釋辛苦做嘢換黎周身病痛慳錢第日醫病但無得資助， 不如做少d少d病痛唔駛留黎睇醫生多d消費反而有資助

利申： 只係講現實情況， 本人全家從來無申請資助

人善被人欺，咁上下啦

我都覺

根本學資處果幾萬元 係人生中，係好少錢
邊d叫多錢，結婚行禮擺酒，平均價40萬，呢d叫多錢。買樓300呎600萬，呢些叫多錢。

回歸正題，學資處申請grant loan超級爆炸煩，多野搞，但你一個sem，得14weeks，根本唔夠時間讀書。搞
Grant loan差唔多等於一個3 credit course用咁多的時間。留返些時間讀書，唔搞grant loan，實屬明智。你家長唔係蠢呀，幾萬蚊好易搵返，gpa跟你一世。

True
之前個親戚諗住入落老豆戶口唱新銀紙
好彩我發現得早截停咗
我唔想節外生枝呀大佬

仲話咩戶口出入都無自由
咁學費你俾囉

新公屋幾多林寶 2017打後既德國三寶同電車

屌 我仲見過有一家係賓利 RR出入

現實社會係咁

之前份工
個senior 9點返 佢就10點3先返
返到就睇動畫 / 小說
食飯時間就扮有野做遲3個字先出去食
食完飯煲煙煲多半個鐘先返
得閒攰就訓下
次次有野未做完就話佢好努力咁做緊
其實就點鳩我做
返工8個鐘 佢7個啦
都唔知有無一個鐘做野
我就on99做撚埋佢個份

其實真係有錢，grant loan學資處麻閪煩，都唔會騙佢地錢。留返d時間讀書好過啦，gpa和hons跟你一世的。

益蚑哪人無所謂，益蝻亞人先係正pk

大把
識有人幾兄弟姊妹夾埋月入有六位數仲住緊公屋
有人單親住公屋 full grant 但勁多錢買名牌
一來屋企應該有隱瞞資產 二來係識左個有錢仔

世界就係咁唔公平

申請過兩年grant loan, 我悟出既道理係，政府本意都係唔想你儲錢
家貧，但計埋辛苦儲落既錢會扣%，拎唔到全grant

識玩既人就會走舊錢去公司，唔計自己收入
難聽d講，稅季之前銀行acc少緊舊錢，得出嚟既錢已經差成皮

咁係讀書效率問題多少少喎

講真
如果有效率
你有grant loan, 批5萬，gpa 3.3
冇grant loan, gpa 3.6
長遠計都係冇grant loan好

如果有grant loan, gpa 2.0
冇grant loan, gpa 2.3
長遠計都係冇grant loan好過

你咪諗下囉，你少少錢都唔識揾，仲話第時好易揾返，邊個先蠢？

人不為己天殊地滅都無可厚非
我亦唔係話做咩道德撚

不過介紹返，香港而家咁爛
就係一班持有同樓主一樣諗法嘅人
管理香港
有權有利就舔，舔完就走，唔舔就笨

屌, 我老母都係, 話咩屋企夠錢比做咩要申請grant, 但係佢地每個月搵得唔多, 洗得亦都唔多先儲得起一舊仔既錢, 一D都唔算多, 但係夠比學費

小子，你眼光太短視。
我出黎做野幾年，公屋家庭，話你聽，gpa同幾萬蚊比 ，gpa真係重要好多。多些時間讀書，真係有so。

屌我屋企就係咁
窮到燶大學要借non mean
但d有錢住豪宅同學就full grant仲有幾千蚊生活費袋

屋企97供樓供唔掂, 當時成家有老有嫩都唔拆d冇工作能力既人出去申請公屋拎綜援
搞到供左成世樓都係得個吉
d錢比晒地產商但自己咩都得唔到

其實第一層自住樓佢係唔計
樓主問題係唔識處理盤數搞到唔清唔楚

係香港你想做個好人都好撚難
搭地鐵讓人落車=自己冇得上車

忠忠直直終須乞食
我老豆成日同我講哩句

香港地怪胎
自住物業1000呎，市值1300萬，唔計
好多人d錢去晒物業度，但收入少，靠投資搵食，呢批係乎合資格拿grant loan。

唔關事，係學資處會審犯咁審你。
所有銀行記錄，有張支票入左，都要你證明支票d錢係點得來

香港地真係講乜撚骨氣
堅守唔害人呢條底線就算㗎啦

你銀行記錄，全年要比佢睇
有張500蚊支票入左
都要你去證明

你知道就好

糾正一下

去韓國並唔係享受嚟

所以冇怨念係呢個社會生存唔到

係佢父母唔想煩
我咪話，父母可能想佢專心讀書，唔想佢理埋呢些野，用心良苦，可惜樓主唔領情。

大學學費non mean 全loan 自己還到仆街

去旅行睇你乜package
坐頭等，住5星級，食貴價唔飽野，咪享受lor。但盛惠10萬一次。
窮遊，幾千蚊搞掂，就唔算享受。
但講旅遊體驗，窮遊更佳，更能體會當地生活文化。

如果你真係一個老實人
你知道/諗到 啲仆街嘢
你都係實行唔到

因為你過唔到自己嗰關

利申 老實窮撚

外加老豆差人四十萬

佢果3cred係咪剩係寫兩份report就輕鬆pass既頹科黎
份野係煩但應該未至於有成個course既workload既,
俾盡一個星期都搞得哂, 你準備齊料既話(第一次可能會耐少少)

香港真係罪有應得
之前讀econ和epa書
成日串柒柒話自己制度好優良
其實係爛到pat屎
仲走去向蚑蟈和外國宣傳害埋人

連埋補交文件
證明呢證明路

一直都話殺人放火金腰帶

小弟？

自動波可以好快
同埋有好多事前功夫
所有入數可免則免
支票入嘅記得留底係咩事
再一到4月自動波叫老母去轉稅局

如果平時有準備好嘅可以好快

社會個價值觀已經變晒

你係無戶口自由出入嘅自由㗎啦
但係你問政府攞錢係咁架啦

所以係year 1 first time申請 最花時間
2nd year已經好少

有冇諗過點要借loan 因為未夠班申請grant, 但屋企根本比唔起每年4萬呀, 連每年4萬都比唔起既, 你覺得佢屋企有冇問題?

得公屋得天下
出嚟做嘢兩年，開始後悔當年做老實人

對香港人黎講,因為佢地無份食呢粒魚蛋,佢條氣唔順想你都無得食

改唔到架啦呢個民族,政府可以將你地撚狗咁撚

其實有人non mean 全loan未必真係屋企俾唔起,
識有人屋企借果筆拿黎做投資,
剩係拿黎炒股都賺返個學費返黎
當年我同屋企人死蠢冇借

公屋真係正

借返嚟用得其所，賺埋學費返嚟
坦白講呢D都係人地應得嘅

炒股贏左，eg買左tencent，就咁講
炒股輸左，eg買左lenovo，就救左你

我寧願蝕底, 靠自己搵多D
都唔會偷呃拐騙
我連D咩擦鞋靠黐既19野都不齒去做

個社會應該係咁樣
唔係我地去羨慕D人點樣靠呃搵到錢

yes, 就算牛市都死唔少人, 冇拎出黎講唧

唔呃係啱嘅
但如果合資格，咪去攞囉

其實社會一向都係咁
以前比現在更worse
港英時代其實也不比特區好

不過現在有internet和mobile internet
大家都爆晒料出黎
社會醜惡傳開晒比大家睇

係咪無睇名 我又唔係樓主
無覺得d 野係應得 咪自己借左讀完還緊

Agger 每個人睇到既社會都會唔同
因為每人個接收資訊既channel 都唔同

其實擦鞋係改善自己同上司關係
可以幫助工作氣氛融洽
對生產力係有幫助

Sor. Get 錯晒重點

我意思係，有錢的，就唔會花呢些時間去呃grant loan 。

所以grant loan真係俾窮人拿的。

合資格都唔grant唔係叫老實

果d真係懶同On9

所以我就諗住將來大陸買單位收租 香港食綜援日日係屋企打機

大陸樓租好平，唔似港樓

我父母
佢地唔交真係吹佢地唔漲

師兄組團ok？

拿 一個單位就肯定少 幾個單位就..同埋大陸發展得真係幾快 我父幹個幾個單位已經升左幾倍
香港做死又係益班垃圾，咁我梗係唔做啦

你真係覺得會有人傔錢多?

係time cost 問題
時間就係金錢
有錢人一個鐘，已經係窮人一個月

而家個time cost好大咩?
grant loan 大大話話都十幾萬
有錢人當然唔care,
但有錢人同窮人中間仲有一大堆人
佢地會覺得time cost大過return?

證明你仲係窮人

申請grant loan點會影響gpa
平時除咗瞓覺24小時都溫書？
我自己都申請過根本唔算麻煩
亦冇逐個transaction check我

忠忠直直 終需乞食

如果同"有錢人一個鐘，已經係窮人一個月"既有錢人比
我諗香港99%都係窮人

講緊申請grant loan冇時間讀書，無啦啦搬個龍門去有錢冇錢做乜？

富豪仔女當然唔會申請grant loan，呢啲阿媽係女人嘅道理嚟㗎咋

出到黎做野 你會更加體會到"忠忠直直 終需乞食"

無料扮四條靠擦鞋既
靠關係既
靠美色既
啲賤人踩住啲老實人上位

不能盡錄...

正確
所以咪話，grant loan time cost 大，理論上富人唔會花呢些時間呃grant loan，所以都真係俾窮人的福利嚟

大學靠出貓、靠抄功課、靠請槍，拿高gpa的大撚吧。
唔抄功課、唔出貓唔請槍，終需third hon。
Grant loan野好少兒科。

讀大學已經睇會到

大學靠出貓、靠抄功課、靠請槍，拿高gpa，拿2nd up/1st hon的大吧，多不勝數。

唔抄功課、唔出貓、唔請槍，好多結果係終需 third hon。

Grant loan野好少兒科。樓主仲係year one?

你老實申請當然係
人地無資產，銀行得一個，仲要無in n out記錄，所有野用cash，無野好報無野要查，填份form幾個鐘搞掂
sem a用你幾個鐘升得幾多gpa呀？
搞完yr1，234佢會睇返上年已有資料，仲少野填

Year 1 sem 1 已經玩死你

算啦 我住公屋都攞唔到 係一蚊都攞唔到
讀書果到有個同學成身潮牌 日日出去玩去飲野 問返原來住私樓報公屋冇收入 個世界係咁唔公平架喇

銀行得1個就真係省到好多時間

當你發現原來

大學靠出貓、靠抄功課、靠請槍，拿高gpa，拿2nd up/1st hon的大吧，多不勝數。

唔抄功課、唔出貓、唔請槍、努實完成每份功課和考試的，好多結果係終需 third hon。

忠忠直直，終需 third hon

你仲頹，仲激氣。心都灰埋。

上杆上線

其實我想覆樓主
樓主見到人地虛報grant loan拿到錢
就心懷不平
其實grant loan制度已經算係公平公開
係社會上比較好的制度

出黎社會，更多問題

例如扮窮拿公屋，每月就省10000元租金或供樓錢。
例如很多出貓請槍抄功課的，拿first hon或second up hon。

返工的，同一人工職級，有些人做到手腳不停，有些人唔駛做仲謙返工太悶，（不過呢個係社會管理問題，好唔好彩，唔關老實事）

先唔講搞grant loan影響gpa幾咁九唔搭八
淨係講得gpa重要都知你on9
仲叫人小子 笑大人個口

公屋都拎唔到
點做到

師兄不如一齊舉報

笑撚左
搞grant loan會影響gpa 笑撚大人知口咩
交5-6份野會影響？
仲要有人提你交少左 最多咪交返

因為gpa出黎見工真係會睇
影響一世
幾萬蚊，長遠計真係碎銀
出左黎社會你就會明
除非你讀那科係頹科，就唔睇gpa

賺到咪係囉
輸左個d你唔講
non mean 息都唔低 你咁醒咪出去借街數炒股囉

成個post 本身題目都叫有共鳴
但入黎d內容同comment全部都九撚唔搭八
自己蠢/懶，或者根本無資格拎又屌
又話人地呃返黎
政府雖然係廢但grant loan事實上係check得幾嚴
見到其他傻仔借完黎炒股買野去玩，咁係人地既事，佢筆錢遲早都要還 其實你都得ga wo 有咩好葡萄

頹科和神科，gpa就唔重要
其他科都好睇

師兄們唔好鬧交啦
點都好 日子都係要過的
記住做人陰濕d
唔好覺得做人一定要走正路
有時偏門/無乜人諗到嘅方法可能有好大嘅潛力

真係唔好聽講句，
那幾萬蚊，去一兩次歐洲旅行就已經冇左。
但gpa跟足你一世。

fresh grad咪睇下囉
影響得幾多
見你高gpa又加你幾千
同埋轉第2份都睇你過往經驗啦仲睇你gpa咩
你真係當人白痴
gpa影響一世

佢老闆算唔算犯法

連揾方法申請grant loan都覺得煩/用好多時間，證明你唔得smart；你覺得gpa會影響一世，其實係你短視唔夠長遠，出黎做野你掛著GPA爆4就等於你做到野？你估你十年後轉工啲人仲睇你GPA?
你真係出左黎社會做野就會明

咪係囉你咪去舉報
我就真係唔係好信人地可以成個住址證明由私樓變公屋去呃錢，連收入都可以填無？政府都唔會問？
但反而你爭個幾千蚊收入政府就追到你grant loan都批唔到

我畢業幾年
份份工都睇gpa
Hkcee和hkale反而冇乜點理
尤其engine和it
好睇gpa

你既邏輯係咩
拎grant loan=低gpa?
定係你個u life淨係得讀書？讀少一秒都會低gpa?

有條友，it狗，cuhk畢業，gpa 4, 1st hon, 一出黎已經35k
普通it狗，起薪都係18k至23k

唔係，係可以省返多些時間讀書

識人first hon
人工而家仲低過GPA唔過3既同行
又識人first hon
出黎做野公司因為咁加多$300人工比佢
2個都係engine界
咁你點睇

好似我呢些成績唔夠好
做左幾年，都仲係35k
Gpa好的，好多已經60k up，仲大把人槍住請
待遇真係相差好遠

拿左經驗就會唔同，經驗越多，gpa越顯重要。第一年反而差別唔大。

轉工啦，朋友。

拎左經驗gpa仲重要左

當然啦。
有學歷，冇經驗=冇撚用
有經驗，冇學歷=差噤些
有經驗，有學歷=勁人

痴線 理鬼你gpa得2，你show到你走撚哂堂，但玩啲創業比賽賺大錢，老細就最鐘意 。

有award就當然有用
但長遠計gpa重要些，for 打工和職場計
創業大獎，你in呢份工係打工定創業呀，朋友？

除非你讀的科，同你做的野，唔同
咁gpa就唔重要

例如你讀account, 做sales，咁gpa當然冇用

但你讀account, 做又係account，gpa係極度重要

搬完龍門未
講緊grant loan同gpa有乜關係
你就走去講gpa同人工

我唔喺香港讀大學 唔知市況啫

利申 做左野十年 宜家開左自己公司 深深體會要搵大錢 唔做下賤野唔得

關係咪係時間 time cost lor
當然你用時間打機，仲浪費

屋企拎老綜都得半免啦 本身仲話0grant

你用時間上連登咪仲浪費
你用時間行街咪仲浪費
Grant loan同gpa有乜直接關係呀
唔通每日訓醒＞返學＞溫書
放假就溫書呀
溫少一日都低gpa
係咪咁呀

條友on9

1個sem得14weeks
D科又quiz又assignment又midterm又project又final exam
大學有些科又玩拉curve
真係覺得係分秒必爭
仲有，上網運動打機，係消閒充電，休息，好似訓覺咁，對成績有用
搞grant loan係直接chur你時間，窮人和真係有需要的人，當然需要 但真係有錢的，晒呢些時間呃grant loan咪仲on9

住老村班人就老實有土有地...
香港......比班友炒賣. 咩都炒 老實班人食炒價.

屌
岩岩你先話用時間打機仲浪費
而家就話打機消閒充電，對成績有幫助
唔再駁你 浪費哂我d time cost

我意思係
Grant loan咁煩
就算有心呃的，都有一定程度需要呢筆錢
有錢根本唔會care那幾萬蚊。

而香港地，咩叫有錢人
咪就係呢些
當然，係香港，乜叫有錢

買得起呢些就係有錢

搵自己笨=老實

我意思係
Grant loan咁煩
就算有心呃的，都有一定程度需要呢筆錢
有錢根本唔會care那幾萬蚊。

而香港地，咩叫有錢人？

個人認為，起碼可以買得起呢些就係有錢

你話grant loan影響gpa關呢啲嘢乜事
自己柒咗就打另一戰idea話“我意思係...”

睇你打啲嘢就知點解你讀書讀到咁辛苦要爭分奪秒

唔係，有錢人思想同我們思想不同
佢地根本唔會care幾萬蚊
佢地更會care gpa和時間
一小時就係一小時
所以覺得grant loan錢有用，肯花時間，已經證明左某程度佢需要筆錢
呢個係經濟學的相對成本relative cost概念

洗唔洗睇返你自己一開頭係講gpa呀
有錢人唔申請grant loan唔係因為要多啲時間讀書
而係佢哋冇需要為咗少少錢報假資料

唔同你講咁多
我淨係知搞個grant loan都會影響gpa唔搞放棄十幾萬一定係on9

自己睇返自己#218講過乜啦
柒頭
仲兜

係有錢人眼中，幾個鐘的重要性比你高
我指，花時間讀書vs花時間申請grant loan的分別

商業社會不嬲兩張面

要老實忠直返鄉下

不過香港無鄉下

奸奸狡狡，朝煎晚炒；忠忠直直，終需乞食

其實係窮學生思維
讀書好，但冇錢，先會咁諗
讀書唔好，但有錢的，諗法同你不同

你講嘢唔make sense同我窮定有錢冇關
你連基本logic都冇

不如我問你
你會唔會為賺10蚊花幾個鐘，仲要chur緊時間搵書追gpa，仲要呃政府
有錢人就係咁睇

你#218係講緊搞grant loan影響gpa
有乜嘢錢人？關有錢人乜事？九唔搭八

幾時有人話過有錢人要申請grant loan呀？

即係有需要的，就會肯花時間申請gpa
冇需要的，要呃政府錢的，花時間申請grant loan不如花時間讀書追gpa

申請grant loan會影響gpa呢個講法已經on9

明未？

打錯，更正，自膠

你讀書勁，窮，先咁講

客觀事實，同我窮唔窮勁唔勁冇關

所以一直用2蚊搭車

佢個logic根本有問題 溝通唔到
講grant loan影響gpa 佢就拉去有錢人度
佢個腦得有錢人同窮人, 有錢人係指月薪百萬
咁既logic都可以上u 我有好大懷疑

香港財富兩極化
根本有錢係有錢都痴晒線
窮係窮到痴左線
所以對佢黎講
用申請grant loan時間去讀書
係溫少幾個鐘，同賺少1蚊的分別。

客觀事實，申請grant loan唔會影響GPA。

申請grant loan關gpa咩事
申請都唔會sem中/尾搞啦 除非你遲搞架姐
我每次都準時交form交文件 除左第一年入學 印象中都係暑假個排搞
利申：full grant+有需要

影響讀書時間
你指多幾個鐘，唔會影響gpa
我唔同意jei

幾個鐘可以賺十幾萬
錢無人嫌多架
我以前識個同學呃grant loan黎養車返學tim呀
同埋咩有錢人care gpa呢D真係得個鳩up

你的意思係：指溫少左幾個鐘，影響好少，少到唔會影響gpa咁解

但有錢人係：多幾萬蚊，我一分鐘股票市格浮動都100萬啦。幾萬蚊無乜影響。幾個鐘就唔同講法啦。

我唔會憎人富貴厭人貧。不過最睇唔起就係樓主講既依類人。依類人仲要成日覺得自己好慘

做老實人條路係自己揀，輸咗唔好喊

你老豆老母呢啲咪正宗窮人思想 明明有正經方法減輕負擔都仲要死捱爛捱

現在社會，有車唔係有錢
有兩層樓以上，1000呎，先係

你可以做老實人,不過係做一個有錢既老實人,做人正直煩少好多野
當然你自己正直之餘都要清楚世間險惡,防人之心不可無

樓主覺得蝕底係因為你屋企窮啫 如果D呃grant loan友俾人捉到佢地都麻煩架 唔好以為一定呃到
咁講完你會唔會覺得感覺好D

你睇返樓主投訴乜先
佢話，grant loan制度唔公平。
我話，grant loan制度咁煩，就算要呃的，都係有需要。
同埋我想講，Grant loan煩chur人時間燒gpa，正常冇需要都唔會申請。
所以grant loan制度已經算係咁，阻到好多人呃政府錢。

想分開戶口嚟儲錢
我都等緊Year 3嘅3月31號過呀

所以香港得一層1000呎私樓 其他資產放大陸/cash
係窮人有需要 所以可以申請grant loan
你既logic

你睇返樓主投訴乜先
佢話，grant loan制度唔公平。
我話，grant loan制度咁煩，就算要呃的，都係有佢的需要。
同埋我想講，Grant loan煩chur人時間讀書，正常冇需要都唔會申請。
所以grant loan制度已經算係咁，阻到好多人呃政府錢。

報串喇

"就算要呃的，都係有佢的需要"
當然有需要啦 唔洗用自己錢買iphone 旅行 買名牌喎

同埋係樓主有錯覺
以為去旅行，仲要韓國，叫有錢
今日香港，係有樓先叫有錢
所以佢地係衰，但都有需要拿

啱阿，無得好恨
起碼對得住自己對得住人

人地grant loan係俾D窮閪到幾皮野都拎唔到出黎既人去申請
你同我講話有樓先叫有錢?
大撚把俾得起學費既人走去呃正苦錢啦
乜撚野有需要,我有兩層樓我都想唔交大學學費啦,咁係咪有需要

無申請過任何資助
屋企比得起學費

你話真窮就話姐 但眼見d撚屌 明明自己屋企有錢 都可以有全額資助 真係心理好唔平衡
連埋d狗屎垃圾成5萬蚊一年

對於一個學生黎講 多5萬一年真係已經好撚爽

咁你願唔願意被人煩幾十個鐘，煩足半年，仲要冒住有機會比人告的風險先，仲要花腦根時間諗點騙正苦錢

就係大把人願意先有呢個POST啫
同埋無你講要煩幾十個鐘既情況
識玩既做好準備,填足野交足form就搞掂,當然要識玩先得啦

學資 其實唔難啊 交齊野 就可以
btw 窮人生仔正PK

當年住hall有條友年年都有hall fees資助, 仲要full grant

條友間房勁多相機鏡頭, sembreak去美國,南美, 有時weekend 走堂去日本3,4日
同條女成日食好西,當然食埋佢個西啦

一身潮牌,波鞋,眼鏡仲要係白山

好彩佢份人都幾好人對好好又唔串

最後先知佢屋企係大陸有深圳有8個單位放租, 香港d股票投資俾左信託人打理,佢阿妹同細佬仲係full grant緊

你可以話呃政府錢,但其實好睇你屋企人有冇為作好準備

利申:full grant

宜家我要憑啲咩做一個好人
自己愛嘅人又背住你做左好多傷害自己事，我又憑啲咩生存、去愛一個人。

我只可以講你真係老實
銀行bank statement online嘅，有埋地址，報稅扔落郵筒，填堆張收資平衡，搞掂
收入拎法院判詞copy做證明
我親眼睇住佢上去唔洗三個字出返嚟，咁就年年有錢
玩死我就差唔多

識人on99即場舉報，自此無朋友，最終3rd hon咗

其實佢老豆失業 老母搵咁少點會申請唔到
佢話交唔齊野 姐係佢自己唔睇清楚點玩
之後就開始係度屌人地呃想轉移視線
柒左就認啦
比你批足睇下你會唔會出呢個post 啦

我都覺得申請grant loan 好撚麻煩，但如果準時交得齊野又唔過limit，正正常常都會批既。。。

正常窮撚屋企最多都係報兩份收入,兩三個戶口,交足哂D野,小心D填form就搞掂

其實樓主想用grant and loan例子講社會不公
但佢已經係政府咁多制度中
最公平，最公開，最嚴格，最難騙
雖然都有咁多漏洞，比人利用
但已經係比較好和嚴格的制度
所以話樓主真係好天真

有邊些更多漏洞，更黑暗？
房屋政策、移民政策、法律、商業、讀書考試作弊請槍抄功課拿高成績，問題更大。

好難講邊樣係最好,不過grant loan對部份人黎講真係好易呃,仲要現兜兜過數俾你
同埋某程度上都係法律漏洞黎

我好想做個d仆街但我唔識做
利申：唔老實蠢窮撚

香港係懲罰懶蠢窮人

一言難盡
仲識人大陸有資產同股票 收埋一大舊錢 都照攞full關 唉

做乜鳩 我又冇怨又冇同上面班人嘈都張拉鳩我落水 香港人壓力真係好大

忠忠直直 終須乞食

Totally agree ching

真係老實人既唔洗同人比較咁多
著潮野揸靚車去旅行咪由佢
洗人錢你估好開心?
自己努力番黎既收獲先係最甘甜

洗人錢點解唔開心，子非魚

佢開心又唔代表你開心
有d人係無恥
但你覺得佢地咁樣會無代價?

咁都叫拉你落水 ？
回應緊你講既野ja wo
唔比回應你講出黎做咩
同埋你講個d唔叫怨？

洗人錢未必係犯法呃返嚟，女人洗男人錢，個仔洗老豆錢，都係洗人錢

至於代價，日日有人犯法冇人捉到，又真係未必有

人地執紙皮但有幾層私樓幾個車位揸手又話你知咩？
有時有d表面好寒酸好慘既人先收收埋埋好多料呀

你係咪我老母

老實人都未必會蝕底既，我覺得做人最緊要對得住自己良心。

善人唔係笨，但就係做唔出咁賤

兩樣野

一個維持社會大圍利益，一個只顧自已利益破壞社會公正

long term計，後者先係蠢

唉grant loan都好呃
中港一聯網的話，一定死好多人

你依類人應該支持你眼中既笨人先啱，佢地都唔肯蝕的話你邊有著數

的確係冇
你咪繼續安慰自己囉
人地就一年去幾次旅行
你就繼續捱生捱死 以為到老左有得享福 點知捱到個身體差哂 儲咁耐錢就拎哂去醫病 死個日先發現自己後生捱得咁辛苦 原來到最後都係得個吉

窮人唔好生仔

衰女包淨係識洗我錢去旅行
仲嫌我比唔夠多
你學下你阿哥啦

咁點解仲要做老實人?
為乜

我都係, 仲要俾班親戚笑鳩我地窮

個社會已經好差
唔想佢再差落去
咪做老實人lor

完全正確

基本上有物業就唔會有grant 低收入都唔關事

其實仲有一樣野
如果你唔明社會制度運作
唔了解人性
你唔努實，說大話
好易被人查到或識破

你了解個社會制度點玩，了解人性，先可以搵到著數。

其實老實誠實，係中策，唔會好，但又唔會做到最衰

錯啦 係錢其實可以好好搵 但如果要顧慮太多或者太過爲他人設想行先既話 我勸你都係學你父母咁做返個忠直既人算啦

你老豆同我老豆一撚樣
成日同人講兄弟 講義字 人地既事都咩上身
明明就係比人當水魚或者去做免費勞工
人地多謝都無句

其實問下自己和老豆，點解要拍拖結婚生仔？

在香港，現在拍拖結婚生仔，economically都係貼錢買難髁

不如問下，點解要拍拖結婚生仔？為乜？

在香港，現在拍拖結婚生仔，economically都係貼錢買難受。

如果話，拍拖結婚生仔因為愛一個人，想有家庭。

好，咁點解要做老實人？
因為愛人類社會愛地球？
想世界唔好衰落去。

駛撚暪資產咩 乜q入息資產都唔駛睇

攞綜緩主要係睇你過唔過到前線個班pk 通常都係佢地為難人

以前攞綜緩好容易 因為俾班蝗搞到依家難攞

佢老豆全副身家全部係佢啊爺名下
學資check撚到咩

睇下摶奕論先講

道不同不相為謀
同你嘈等於
同一個自私鬼講公德一樣

事實係，無人肯蝕，你都唔會有得賺

因為人地唔係睇私利囉
人地響，達到公義果一刻已經有滿足感
而唔係好似你咁去旅行先有快樂

Zero sum game ?
不相信共富，雙贏，和全贏？

學資處個班仆街死全家啦
窮到閪唔撚批，一係得半額
屋企有d 錢就全額

如果人人睇私利
理論上會冇人結婚生仔
也冇人會飼養寵物
因為9成都係蝕本貨蝕本投資

扮窮拎full grant既人死全家啦垃撚圾
利申 老豆老母都好老實

我唔覺去旅行等於快樂或增廣見聞
快樂和增廣見聞有好多途徑
社會單一化價值觀，覺得旅行係最佳的增廣見聞和快樂途徑，先至係最大問題和最愚蠢最愚昧。

講起就嬲，有個中同拎full grant，住公屋，呀媽返part time ，得閒去下旅行，呀爸係大陸有間公司，仲有樓

佢中學拎全額補助，asso拎full grant，讀完asso岀國讀書，佢同呀哥都岀左國讀書，兩個拎資助由細拎到大，仲成日去旅行，去埋澳洲。點解拎full grant都可以有能力岀國讀者，成家𠱓埋咁多都無人check。香港納稅人有無諗過你地交稅幫人岀國去旅行，自己就辛辛苦苦返工交錢連去個日本都要儲錢同考慮， 人地咩都唔洗諗，有政府送錢想岀國就去玩

我自己家境都唔好，父母都有打工因爲骨氣自己有手有腳就去返工搵錢生活，每年申請grant都check得緊，但又批得三份一都無，今年仲交齊曬無添，所以去借，唔想屋企人負擔多。見到自己父母辛辛苦苦返工但就唔捨得拎多份錢去玩，平時連岀街食飯嘅機會都好少，連飛機都未搭過。相反見到人地唔洗返工周圍飛，對努力返工嘅人一啲都唔公平！根本個制度就有問題，造就懶人。

望住啲同事有half/full grant又唔洗pt，又洗錢爽手，暪晒屋企啲現金收入
而你一讀完返工出糧就係拎去還loan

同學